\documentclass[a4paper, trou]{./tpl/ddpoly-en}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}

\input{macro}
\input{tpl/listing-config}

  
\graphicspath{{tpl/}{img/}}
\ddmodulename{Informatique}
\ddmodulenumber{Tuto minidem}
\ddauthor{D. André}
\dduniv{Ensil-Ensci}
\ddimg{\begin{center}\includegraphics[width=6cm]{img/arduino-logo}\end{center}}
\rien



\begin{document}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\lstset{language=granCpp,style=granCpp}  
\lstset{language=granPython,style=granPython}  


\newdemexo{12}{interagir en direct avec la simulation (partie 2)}

\noindent L'objectif de ce tuto est de vous montrer comment réaliser
un petit jeu d'adresse avec minidem. Par rapport au tuto précédent, la
paroi inférieure a été enlevée et les grains sont supprimés lorsqu'ils
franchissent cette paroi (voir fonction rigid\_wall()).

\vspace{0.5cm}

\begin{task}
  Téléchargez le module \dldem{minidem.py} et le script
  \dltutodem{12}{tuto-12\_exercice.py}. Exécutez le script
  \dltutodem{12}{tuto-12\_exercice.py}.
\end{task}

\begin{info}
À ce stade vous devriez obtenir une simulation similaire à la vidéo \dltutodem{12}{tuto-12\_exercice.mp4}.
\end{info}

\begin{task}
  Placez le grain jaune aux coordonnées \texttt{(50, 4)}.
\end{task}

\begin{task}
  Créez 4 autres grains jaunes et placez-les de part et d’autre du
  grain jaune initial tel que le montre la vidéo
  \dltutodem{12}{tuto-12\_correction.mp4}. Ces grains jaunes doivent
  se toucher et être alignés horizontalement.
\end{task}


\begin{task}
  Modifier la fonction \texttt{apply\_boundary\_condition()} de façon
  à piloter l'ensemble des grains jaunes. Attention, les grains jaunes
  ne doivent pas se déplacer verticalement.
\end{task}

\begin{task}
  Affichez au cours du jeu le nombre de grains bleus perdus.
\end{task}

\begin{task}
  Affichez le nombre d'itérations écoulé lors de la fin du jeu (lorsque tous les grains bleus ont disparu).
\end{task}

\begin{info}
  À ce stade vous devriez obtenir une simulation similaire à la vidéo \dltutodem{12}{tuto-12\_correction.mp4}.
\end{info}

\end{document}
